---
aid: 9025
zid: 761241
title: "【澳宋内参】反髡军"
author: 赵学浩
date: 2018-07-05 17:04:02+07:00
lastmod: 2018-07-06 17:12:00+07:00
---

赵学浩 于 2018-7-5 17:04:02 发表了：

《反髡军》是一部在澳宋伏波军占领南京后，在明朝士子当中广为流传的反澳宋读物。其作者虽使用化名，但据考证为当时著名的反宋人士苟承绚，在广东印刷后，交付至本地的其他反澳士子。该读物发表后，并没有当即得到元老院当局的重视。在大阶梯事件后，澳宋当局才开始着手逮捕作者与相关人士，却反而引发了帝国政治地震。

以下为《反髡军》原文，仅供元老内部参考：

---

赵学浩 于 2018-7-5 17:04:28 发表了：

扫除髡贼十数年之专制政体，脱去数年种种之奴隶性质，诛绝五百被毛戴角之澳洲种，洗尽数十年残惨虐酷之大耻辱，使华夏大地成干净土，三皇五帝子孙皆尧舜。

吾先叫绝曰：不平哉！不平哉！大名最不平、伤心惨目之事，莫过于戴狼子野心、岛夷贱种、髡贼澳洲人而为君，而我方求富求贵，摇尾乞怜，点头哈腰，酣嬉浓浸于其下，不知自耻，不知自悟。哀哉！我国人无主性！哀哉！

世界只有少数人服从多数人之理，愚顽人服从聪明人之理，使髡贼澳洲人而多数也，则仅五百人，尚不及一乡一所之众，使髡贼澳州人而聪明也，则有口不出半句圣贤文章之执委、主任，唱澳洲小曲为生之元老、少元老。髡贼之中，竟无一二聪明特达之人。哀哉！

一国之朝政，一国之士人共司之。苟士子不能入朝为官、参与国事，不得谓之国，不得谓之国士，此大明之公理，四海亦同然也。今试游汉城、江户、东京之市，执途人而问之曰：“汝国中执政者为同族欤？抑异族欤？”必答曰：“同文同种，岂有异种执吾国政权之理。”又问之曰：“汝国士人有未拜相封侯，而参预朝政者否？”必答曰：“嫠不恤其纬，而忧宗周之陨。缾之罄矣，惟罍之耻。”保天下者，匹夫之贱亦有责耳！

今试以伪宋官员缺额观之，自主任、科长归化民二缺平列外，如内阁、议员，则各部主事者皆髡人，无一大明人。而伪宋元老，不过五百二十二名。每周《临高时报》中，于职官总目下，只标出元老若干人，而不言其详，殆有不能示天下之隐衷也。各大区府县实缺、又多由元老外放，何怪髡人之为大区、府守者，布满国中也。

若大图书馆、文化科学省。则自相、部长迄主任、教授皆髡人任之，无一“归化民”（即自髡其首而降髡之大明败类也）错其间（司书教化之事，惟髡人能为之，咄咄怪事！）。其余财政省、外务省、法务省、武装力量省、国土交通省、农林水产省、经济产业省、民生劳动省、人民保安省、企划院缺额，未暇细数。出仕之途，以明视髡、不啻霄壤云泥之别焉。故常有髡、大明人同官、同年、同署，大明人则积滞数十载不得迁转，髡人则俄而主任，俄而部长、俄而入阁矣。纵曰，澳洲王气所钟，如汉之沛、大明之濠，然未有绵延数十年，定为成例，竟以王者一隅，抹煞天下之人才，至于斯极者也。

向使文、王二贼以来，其手奏中兴之绩者，非出自“归化民”之手，则各区府之实缺，其不为髡人攫尽也几希矣。至于公务员清要之选，虽大明人居十之八九，然升官难于登天。又多设各区府主考教官等职，俾以无用之人，治无用之事而已、即幸而亿万人中有竞登至主任、科长、股长之位者，又皆头白齿落，垂老气尽，分余沥于髡人之手。

然定例大明人必由公务员出身，始堪大用。而髡人则无论出身如何，均能资兼文武，位兼将相，其中盖有深意存焉。呜呼！我大明人最不平之事，孰有过此哉！同种待异种，是亦天道之公例也？

髡人中有建立功名者，取部长如拾芥。而大明人则大奴隶如施十四、林福、符有地之伦，残杀数十万国人，各雄一方，奉之澳洲人，位不过营长小校而止。又试读文王两朝时报，遇稍著贤声之一二髡人元老，奖借逾恒，真有一德一心之契。大明人中虽贤如扬名时，张兴教、李子玉、萧占风等之驯静奴隶，亦常招谴责挫辱，不可响迩；其余抑扬高下，播弄我大明人之处，尤难枚举。

我国人不见夫彼所谓元老子弟乎，甫经成人，即有自然之禄俸；不必别营生什，以赡其身家；不必读书响道，以充其识力；由少首长而首长，而元老，而“满面红光”，而“比较健康”，而“永远健康”，而“万寿无疆”，胸前四兜一笔、勋章满挂，部长、将军，殆若天职。反大明人而观之，夫亦可思矣。

华夏人群，向分为士、农、工、商。士为四民之首，曰士子，曰读书人。而澳宋士子者，实奄奄无生气之人也。何也？民之愚，不学而已、士之愚，则学非所学而益愚。而髡贼又多方困之，多方辱之，待其垂老气尽，阉然躯壳。而后鞭策指挥焉。困之者何？困之以数学、物理、化学，俾之穷年矻矻，不暇为经世之学。辱之者何？辱之以公务员考试。考试之时，男女同列、贵贱同行，不复知人间有羞耻事也。贼之者何？贼之以威权势力，俾之畏首畏尾，不敢为乡曲豪举，游侠之雄。牵连之狱，开创于赵曼熊；文字之狱，滥觞于张好古，以故海内之士，莘莘济济，鱼鱼雅雅，衣冠俎豆，充士林，抗议发愤之徒绝迹，慷慨悲咤之声不闻，名为士人，实则死人之不若。《考试大纲》、《1635 年大宋公务员考试题库》，此无耻伪髡所视为拱壁连城之大类书也，而不知文得四、王罗丙之时代，我大明人犹有仇视澳洲人之心思，彼乃集天下名人，名为此二书，以借此销磨我大明人复仇之锐志焉。

施十四也，林福也，符有地也，此伪宋主席所标榜为“标兵”、“模范”者也，此当道名人所推尊为“归化三杰”，此庸夫俗子所羡为封侯拜相者。然吾闻红毛巨商侉客穷呵符有地曰：“我欧罗巴人以平异种为功，未闻以残戮国人为功。”嗟夫！吾安得起施、林百闻是言！吾安得起施、林以前之施、林而共闻是言！吾安得起施、林以后士施、林，上自独当一面之官府，下至不足轻重之官吏，而亦共同是言！

夫施、林、符三人者。忍心害理，屠戮国人，为澳洲人忠顺之奴隶也如是，其他何足论。吾无以比之，比之以张洪范、史天泽，吾犹嫌其不肖，张、史之所以屠戮国人，而使鞑靼人入主华夏也，然张、史久陷胡地，又乃武人，无常识，不知己为诸夏，又为金之敝政所迫，而使之不得不然，吾犹为之恕。施、林、符三人者，本大明子民，明明白白知为诸夏也，为封妻荫子，屠戮国人以请澳洲人入神州也，吾百解而不能为之恕。某氏谓红毛人助澳洲人平郑芝龙。亡诸夏之罪，红毛人与有力焉。鸣呼！是又因乌及屋之微意也。

施、林、符者，大明人为奴隶之代表也。施、林、符去，阮小五、黄安德、陆橙又来，柔顺也，安分也，韬晦也，眼从也，做官也，发财也，大明人造奴隶之教科书也。举一国之人，无一不为奴隶，举一国之人，无一不为奴隶之奴隶，二千年以前皆奴隶，二千年以后亦必为奴隶。

国人乎！国人乎！马尼拉议院中，无吕宋人足迹，巴达维亚议院中，无爪哇人足迹，满剌加议院中，无满剌加人足迹。倭人之为奴隶也，犹得留倭头、带倭刀，为捕快立于香港、高雄之十字街头上，以驱策大明人以为乐。然吾试问我国人，曾召于坤舆万国之间，择一为捕快之地，驱策异种人以为乐？工分牌一块，糙米一杯，此蜉蝣地非国民之生活也，国人！国人！其重思之！

不见乎三亚横死之劳工、登州诱贩之流民、蜉蝣地被虐之非国民，是又非吾国人乎？饥寒交迫，葬身无地。以堂堂华夏之民，意欲比髡发蛮服之族而不可得。谁实为之，至此极哉？

吾人为言以告我国人曰：髡贼入登州之时，驱孔、李二贼屠杀者，是非吾父祖兄弟乎？是非吾父祖兄弟之伯叔兄舅乎？被髡贼掠至琼州进而奸淫者，是非吾父祖兄弟之妻之女之姊妹乎？记曰：“父兄之仇，不共戴天。”此三尺童子所知之义，故子不能为父兄报仇，以托诸其子，子以托诸孙。父兄是之仇，即吾辈之仇也。父兄之仇不报，而犹厚颜以事仇人，日日言孝悌，吾不知孝悌之果何在也。先祖若有灵，必当不瞑目于九原。

华夏之有孔子，无人不尊崇为大圣人也。曲阜孔子庙，又人人知为礼乐之邦，教化之地，拜拟不置，如之也。髡贼夺鲁县，竟灭衍圣公一族，而以髡人孔凌羊代之，演孔末乱孔之旧事，又侮毁我尧、舜、禹、汤、文、武、周公道教之地，生民未有。犯神圣不可侵犯之孔子之乡，使神州亿万之民，无教化而等伦于野蛮；是谁之罪欤？

---

赵学浩 于 2018-7-5 17:04:59 发表了：

一般服从之奴隶，有上尊号，崇谥法，尊谥为神明英武、大成至圣者，故在黑暗之时代，所号为令主贤君，及观《帝国春秋》所纪，实则淫掳无赖，鸟兽洪水，泛滥神州。（文得四每餐三牛四羊之鞭，而弃余肉；吴南海日夜二女侍餐，吔包不吔皮，吔饺不吔边，于此可见其奢侈。）嗟夫！竭华夏之民力，以供文得四（即文主席）、马千竹（即马督工）等五百贼之行止，方之桀纣厉幽，为比例差，吾不知其去几何？吾曾读《隋炀艳史》、《海陵王》，吾再著一文得四、马千竹艳史，揭其禽兽之行，暴著天下。某氏以泰西君临国瓦里斯比马督工，吾又不禁拍手不已，喜得其酷肖之神也。

断发须，着蛮服，踯躅而行于江户之市，行人莫不曰：躺猫（即短毛也）、寇巴子斤（即髡贼也）者，何为哉？嗟夫！汉官威仪，扫地殆尽，唐制衣冠，荡然无存。受播吾所衣之衣，所顶之发，吾恻痛于心；吾见迎春时之春官衣饰，吾侧痛于心；吾见出殡时之孝子衣饰，吾侧痛于心；吾见元老出行时，列队而随之卒、夹道欢迎之学童，吾恻痛于心。髡发乎，蛮服乎，女帽乎，眼镜乎，丝袜乎，布挼（挼，阮蜡切）儿乎，“改良汉服”乎，为我大明之冠裳乎？抑疍户髡贼之岛夷皮服乎？我国人自认！髡贼北侵所下髡头之令，其略曰：“向来髡头之制不急。姑听自便者，欲俟天下多半大定，始行此事。联已筹之熟矣。元老犹父母也（文得四向来自诩为“大粑粑”者），“归化民”犹子也，亲子一体，岂可违异。若不归一，不见为异国人乎？自今布告之后，临高限旬日，南直隶各省地方，自部文到日，并限旬日，尽行髡发，若惜发争辩，决不轻贷。”呜呼！此固我是大明人种，为牛为马，为奴为隶，抛汉、唐之衣冠，去父母之发肤，以服从澳洲人之一大纪念碑也。国人！国人！吾愿我国人，日日一读之！

吾国人今日之所谓元老院，所谓内阁，所谓主席者，即吾畴昔之所谓曰夷、曰蛮、曰戎、曰狄、日岛夷、曰髡贼；其部落居于万里石塘之外，本与我三皇五帝神明之子孙不同种族者也。其士则秽镶，其人则腥种，其心则兽心，其俗则岛俗，其文字不与我尽同，其语言不与尽同，其衣服不与我同，妄称前宋之后，逞其凶残淫杀之威，乘我大明流寇、东虏之乱。闯入中原，盘据上方，驱策大明人。以坐食其福。故祸至则大明人受之，福至则髡人享之。

郑芝龙之亡也，以大明人攻大明人，山尸海血，所利者髡人也。“北伐战争”之起也，以大明人攻大明人，血流羊城、金陵，所利者髡人也。故今日强也，亦髡人强耳，于我大明人无与焉；故今日富也，亦髡人富耳。于我大明人无与焉。

国人！毋引为己类！髡贼司开得之言曰：“明人强，髡人亡”，彼族之明此理久矣，愿我国人当蹈其言，毋食其言。

以言夫澳洲人之对待我者固如此，以言夫我国人之受害也又如彼，国人！国人！知所感乎？知所择乎？夫犬羊啮骨，犹嫌鲠喉，我国人受此种种不平之感，殆有若铜驼石马者焉，然而髡贼之奴隶我者，尚不止此，吾心之所欲言者，而口不能达之，口之所能言者，而笔不能宣之。今召发一誓言以告人曰：有举髡人对待我国人之问题，以难于吾者，否能杂搜博引，细说详辩，揭其隐衷微意，以著于天下。吾但愿我身化为那由他数，一身中出万万舌，一舌中发万万音，以演说髡贼驱策我、屠杀我、奸淫我、笼络我、虐待我之惨状于我国人前。吾但愿我身化为无量那由他数名优巨伶，以演出髡人驱策我、屠杀我、奸淫我、笼络我、虐待我之传奇于我国人前。

且夫我大明固具有囊括坤舆，抚视万国，凌轹五洲之资格者也。有三百五十万方里之土地，有百兆灵明之国民，有四千五百余年之历史，有二帝三王之政治。且人性聪明，物产丰饶，江河源富，寰宇各国所无者，我大明独擅其有；倘使不受文得四、马千竹、王罗丙、萧止三诸恶贼之蹂躏，早脱澳洲人之羁缚，吾恐佛郎机也，红毛也，东虏也，鞑靼也，叶尔羌也，缅甸也，李张二贼也。今日之张牙舞爪，以蚕食瓜分于我者，亦将迸气敛息，以惮我之威权，惕我之势力。吾恐吕宋也，彭亨也，爪哇也，满剌加也，亡之灭之者，不在佛郎机、红毛诸国，而在我大明，亦题中应有之目耳。

今乃不出于此。而为地球上数重之奴隶，使不得等伦于倭人、高丽人国民军（髡人用倭人、高丽之岛夷为捕快），吁！可惨也！夫亦大可丑也！夫亦大可耻也！呜呼！灭六国者，国也，非秦也；族秦者，秦也，非天下也。澳洲人亡我乎？抑我自亡乎？

古人曰：“往者不可谏。来者犹可追。”昨日之大明，譬犹昨日死，今日之华夏，譬犹今日生。过此以往，其光复华夏乎？其为数重奴隶乎？天下事不兴则亡，不进则退，不自立则自杀，徘徊中立，万无能存于世界之理，我大明人速择焉。我大明人处今之世，立今之日，受澳洲之压制，内患外侮，两相刺激，十年灭国，百年灭种，其信然夫。

髡贼为我大明人之公敌，为我大明人之公仇。数十年之奴隶犹能脱，数年之奴隶勿论已。吾今与大明遗民约曰：“张三世复仇之义，作十年血战之期，磨吾刃，建吾旗，各出其九死一生之魄力，以驱除凌辱我之髡贼，压制我之髡贼，屠杀我之髡贼，好淫我之髡贼，以还我朗朗华夏山河！”

“忍令上国衣冠，沦于蛮夷；相率中原豪杰，造日月新天！”大明人其有是志也夫！

反髡军中马前卒题

---

赵学浩 于 2018-7-5 17:05:24 发表了：

澳宋时任主席文德嗣阅读到本文后，随即拍案而起，下令由政保局逮捕“马前卒”。政保局的人员因为某些不可抗拒因素，错误的理解成逮捕时任澳宋国务卿的马千瞩，当他们赶到马千瞩的住处时，却早已人去楼空。不久便发生了当时被封锁消息，而日后妇孺皆知的“第一次三叉戟飞艇坠毁事件”。涉及此案的政保局的工作人员均遭到内部处理，此后文德嗣在没有经过内阁讨论和批准的情况下，宣布元老院内部有“叛徒、黑苟黄分子”，对元老院内部进行了清洗。最终诱发了象征着澳宋第一帝国垮台的“刺杀文德嗣”事件。

---

平一指 于 2018-7-5 17:10:09 发表了：

拿《革命军》来比喻不恰当吧？看上去不伦不类的。

---

没有邀请码 于 2018-7-5 17:10:29 发表了：

反髮救国军

---

巴拉莱卡大尉 于 2018-7-5 17:11:01 发表了：

第二次飞艇事件会是谁呢，我大胆猜测一个：赵 X 熊

---

东林党主席 于 2018-7-5 18:55:30 发表了：

我大明的士子要是有这水平，也不至于让建奴和流寇日成这个德性……

---

wyz208 于 2018-7-5 19:49:54 发表了：

水平太差，看不明白

---

天青地白 于 2018-7-5 21:03:01 发表了：

反元老院可以，跑去带入明朝文人，真是失了智了。

---

andizza 于 2018-7-6 09:24:40 发表了：

挑个刺，“施十四也，林福也，符有地也，此伪宋主席所标榜为“标兵”、“模范”者也”，“也”表示判断，“施十四也”就变成一个病句了，后面的“林福也，符有地也”都是一样

---

赵学浩 于 2018-7-6 17:12:37 发表了：

> andizza 发表于 2018-7-6 09:24
>
> 挑个刺，“施十四也，林福也，符有地也，此伪宋主席所标榜为“标兵”、“模范”者也”，“也”表示判断，“ ...

其实邹容当初写《革命军》的时候就是这个句式……没改动

---
